指有教師堂上推港獨，梁志祥憂學生變紅衛兵

【明報專訊】立法會教育事務委員會昨開會，民建聯梁志祥指教師在課堂上推動個人政治思想如「港獨」，憂學生受影響，成為「紅衛兵」。教育局長楊潤雄指不評論未經調查的事，但如有家長投訴，局方願跟進。

梁志祥說收到家長投訴，指其子在上通識課時，老師言論「全部都是反政府，全部都是罵內地政府」，認為最近有大學生作出圍堵校長等行為，是因教師在課堂推動港獨思想等，問教育局會否繼續推行通識科。梁又批評局方未有政策管理教師在課堂上發表個人政治思想。楊潤雄指教師不應將個人的政治看法灌輸給學生，若有人作出相關投訴，教育局願意跟進。

楊潤雄：若有人投訴願跟進

另外，有議員關注中文科及中國歷史科問題。經民聯盧偉國稱，以往學生需學習中國歷史及經典等，相關認知較多。楊潤雄說，中國歷史在今學年開始成為初中必修科，而在中文科方面，文憑試中文卷以往曾被稱為「死亡之卷」，認為此說法「對大家作為中國人來說，感覺不是太好」。楊說，「（中文科）考試固然是一個問題，亦會看教學上是否亦出現了一些問題」，表示教育局會檢討，相信學校課程檢討專責小組亦將會就主科作出一些建議。

多名議員關注「普教中」問題。新民黨葉劉淑儀及民建聯蔣麗芸均表示，學習普通話有優勢。葉太指女兒「常常埋怨小時候（學校）沒有教普通話」，在內地工作時感吃虧。新同盟范國威等泛民議員則追問楊潤雄早前曾指中文未來發展以普通話為主，需要專家研究用廣東話學中文會否失去優勢等問題。楊潤雄解釋並非貶低廣東話價值，而是認為需要進一步研究如何發展中文教學。楊又說，普教中政策沒有改變，學校應根據校內情况，例如教師普通話教學能力及學生能力，從而決定應否推行普教中，若學生能力未及，「學校是不應該用普教中」。

委員會昨通過無約束力議案，分別是研究家課政策及長假期「無家課」問題。楊潤雄在會上透露，因應即將來臨的兩個長假期，教育局正研究如何鼓勵學校「出些好一點的家課」，舉例指鼓勵學童閱讀，而非只要求做閱讀報告。

紅衛兵關港獨咩事

無人憂變愛爾蘭共和軍, 好灰

會唔會掉轉咗嚟講

佢地識鬼咩叫愛爾蘭共和軍咩。淨係識紅衛兵咪日日講紅衛兵囉

若果啲學生聽老師講幾句就會做
咁就冇人唔交功課，校園欺凌啦

紅衛兵憂學生變港獨

呢條仆街攪到元朗污煙瘴氣

咩系紅衛兵

有能力先普教中 但係普教中完既中文低分過正常班

你洗人腦愛國就得
人地洗佢愛香港就唔得

條仆街暗示「普通話係上等，普教中既學生係有能力，粵教中既學生係無能，係低等」

殺晒D講蝗語既同學 + 教畜？

係囉，我都係咁諗

議員講野唔洗用腦
知唔知紅衛兵個紅係咩意思 ？

梁志祥呢條友完全唔明點解可以做到議員
知識水平低到

要求香港共產黨強烈譴責
抗議侮辱愛國愛黨嘅紅衛兵嘅言論

黑底牛屎佬賊嗌捉賊

世事都被你看透ching

點指兵兵 點指賊賊

教師堂上推港獨
紅衛兵批鬥老師
佢唔係正想咁咩

紅衛兵有政府支持，即係佢哋憂政府支持港獨？反了反了